
Seja $K$ um corpo base,
Com um polinómio $P\in K[x]$ de grau $d := \deg P$,
irredutível e separável sobre um corpo base $K$
associamos uma torre de extensões de corpos
\[ K \subset L \subset M, \]
onde $L := K[x]/(P)$ é uma extensão do $K$ gerada por uma raiz de $P$,
e $M$ é um corpo de fatoração de $P$ (gerada sobre $K$ por todas
as raizes de $P$).

Adicionalmente consideramos um anel $A$ tal que $K$
é o corpo de frações de $A$. Dentro de anel $A$
consideramos um ideal $I$. Denotamos o anel quociente $A/I$
como $F$ e o grupo multiplicativo deste anel como $F^*$,
com o subgrupo de quadrados $(F^*)^2$ e o grupo quociente
$(F^*)/(F^*)^2$.

Seja $D_P$ o discriminante de polinómio $P$.
Adicionalmente consideramos $D_L$, o discriminante de um corpo $L$
como um elemento de monoide quociente $A / (A^*)^2$
(elemento de um anel $A$ módulo relação de equivalência
$a \simeq a'$ se existe $c \in A^*$ (inversível em $A$)
tal que $a' = a c^2$).


\begin{problema}
Dado: o anel $A$, o grau $d$ e o grupo $G$ com a ação transitiva
no conjunto de $d$ elementos.
Construir: um polinómio $P$ de grau $d$ com coeficientes em $A$
tal que
\begin{itemize}
\item O grupo de Galois $Gal(M/K)$ munído com uma ação
no conjunto de $M$-raizes de $P$ é isomorfo ao $G$
(i.e. $G$ e $Gal(M/K)$ são isomorfos/conjugados como subgrupos
de um grupo simétrico $\Sigma_d$
\footnote{Na verdade a gente naturalmente tem dois
grupos simétricos:
um grupo é associado com uma definição de $G$
e outro grupo é o grupo de bijeções das raizes de $P$.
Se escolher um isomorfismo entre estes dois grupos simétricos
arbitrariamente podemos conferir $G$ com $Gal(M/K)$,
mas possibilidade de escolher diferentes isomorfismos
entre os grupos simétricos (sem nenhum preferido)
significa que somente as classes de conjugação
de $G$ e $Gal(M/K)$ podem ser conferidos
independentemente da escolha.})
\item Algumas condições adicionais para $P$ ou $L$:
o discriminante $D_P \in A$ é inversível módulo o ideal $I$,
e a classe dele no grupo quociente $F^* / (F^*)^2$ é fixada/dada. 
\end{itemize}
\end{problema}




